<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Terraform on Emerson Silva</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/tags/terraform/</link>
    <description>Recent content in Terraform on Emerson Silva</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/tags/terraform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Deploy de uma EC2 usando Terraform</title>
      <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salve salve pessoal!!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tudo bem com vocês? Espero que sim!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoje no nosso blog vamos seguier com a sequência de post voltado a CI/CD. Vamos falar de como criar uma pipeline para criar um EC2 na AWS usando o Gitlab CI e armazenando o tf state no prórprio GitLab. Bora lá?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-terraform&#34;&gt;O que é o Terraform&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Terraform é uma ferramenta open-source desenvolvida pela HashiCorp que permite o gerenciamento de infraestrutura como código (Infrastructure as Code - IaC). Com o Terraform, você pode definir, provisionar e gerenciar recursos de infraestrutura em diversos provedores (como AWS, Azure, Google Cloud, entre outros) de maneira declarativa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lançamento do curso Terraform na prática com AWS</title>
      <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/curso-terraform-aws/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:18:30 -0300</pubDate>
      <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/curso-terraform-aws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá pessoal!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoje venho trazer ao blog uma novidade sensacional e uma realização pessoal pra mim. O lançamento do meu primeiro curso gravado atráves da &lt;a href=&#34;https://4linux.com.br/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer &#34;&gt;4LINUX&lt;/a&gt;&#xA;chamado &lt;strong&gt;Terraform na prática – especialista em provisionamento Cloud na AWS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-o-curso-oferece&#34;&gt;O que o curso oferece?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este curso prepara o aluno para criar infraestrutura em código (IaC) usando o Terraform, com foco na AWS como cloud provider. O Terraform é a principal ferramenta para provisionar infraestrutura nos maiores provedores de Clouds públicas e privadas, permitindo criar, alterar, configurar e versionar toda a infraestrutura de forma automatizada e usando a linguagem declarativa HCL. Aprender Terraform é uma habilidade valiosa para profissionais de infraestrutura, DevOps e desenvolvedores que buscam melhorar a eficiência e escalabilidade de suas aplicações em nuvem. Curso preparatório para a certificação:&#xA;Terraform Associate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
