<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>kubernetes - Tag - Emerson Silva</title><link>https://emerson-silva.blog.br/tags/kubernetes/</link><description>kubernetes - Tag - Emerson Silva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 00:56:52 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/tags/kubernetes/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meu primeiro Livro lançado</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/meu-primeiro-livro/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:56:52 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/meu-primeiro-livro/</guid><description>Salve salve pessoal, tudo bem com vocês? Espero que sim.
Venho comunicar vocês do lançamento do meu primeiro livro!!!
Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas
É algo bem significativo isso pra mim e muitos outros virão!
Escrito no LeanPub e publicado na Amazon, esse livro marca inicio de uma nova etapa na minha carreira e também um reflexão até sobre toda a minha tragetória.
Quem tiver interesse em comprar, basta a: Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</description></item><item><title>Kubernetes - Criando um cluster local com Kind</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/construindo-um-cluster-k8s-kind/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:56:52 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/construindo-um-cluster-k8s-kind/</guid><description>Olá pessoal
Hoje vou demonstrar como baixar, instalar e configurar o Kind, uma forma de construir um Cluster local do Kubernetes.
O que é? O Kind é uma ferramenta para executar clusters locais do Kubernetes usando “nós” de contêiner Docker. Kind foi projetado principalmente para testar o próprio Kubernetes, mas pode ser usado para desenvolvimento local ou CI.
Como é o Kind? Ele consiste em:
Pacotes Go que implementam criação de cluster, construção de imagem, etc.</description></item><item><title>Kubernetes Days 4Linux - Deploy no Kubernetes com GitLab</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-days-4linux/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 22:54:03 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-days-4linux/</guid><description>Olá pessoal, tudo certo?
Ontem estive ministrando uma palestra sobre como realizar um deploy no Kuberntes usando o Gitlab-CI no canal da 4Linux. Quem não pode conferir ao vivo, confere lá:
Repositório do GiLab 4linux-palestra-kubernetes-days
Live está gravada no Youtube Brinde do palestrante Ganhei um Funko personalizado e uma caneca sensacional.</description></item><item><title>Kubernetes - Configurando O Minikube</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-configurando-o-minikube/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 17:56:52 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-configurando-o-minikube/</guid><description>Olá pessoal
Hoje vou demonstrar como baixar, instalar e configurar o Minikube. Nesse passo a passo vou exemplificar como fazer isso no Linux.
Primeiro, vamos entender o que é exatamente o Minikube.
O que é? O Minikube configura rapidamente um cluster local do Kubernetes no macOS, Linux e Windows. Ele é totalmente gratuito e fácil de instalar. Ele cria uma VM com nó unico para que você possa fazer seus testes no K8s.</description></item></channel></rss>