<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Emerson Silva</title>
        <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/</link>
        <description>All Posts | Emerson Silva</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 12:24:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Build de imagens de contêineres com Kaniko</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!</p>
<p>Hoje no nosso blog se inicia uma nova sequência de post voltado a CI/CD. Vamos começar falando de como fazer build de imagens com o Kaniko no Gitlab-CI</p>
<h2 id="o-que-é-o-kaniko">O que é o Kaniko</h2>
<p>O Kaniko é um ferramenta utilizada para a criação de de imagens de contêineres em um arquivo Docker, dentro de um contêiner, cluster de K8s ou até mesmo dentro de uma pipeline, que é o objetivo do nosso artigo. Com o Kaniko, não há a necessidade da execução de um daemom do Docker, pois é possível executar os comandos de dentro de um arquivo Docker dentro do espaço do usuário.  Basicamente, ele vai gerar a imagem do contêiner baseado de um Dockerfile e enviar para o repositório de imagens definido.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 02 – Provisionando uma VM na GCP</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte2/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte2/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos realizar um deploy na GCP com uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>004 - Glossário Tech - o que é Continuous Delivery/Deployment</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-cd/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-cd/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-cd">O que é CD</h2>
<p>CD é a sigla para Continuous Delivery (Entrega Contínua) ou Continuous Deployment (Implantação Contínua), duas práticas relacionadas à Integração Contínua (CI) que têm como objetivo automatizar as etapas que seguem a integração de código, garantindo que o software esteja sempre pronto para ser entregue ou implantado em produção.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>003 - Glossário Tech - o que é Continuous Integration</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-ci/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-ci/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-ci">O que é CI</h2>
<p>CI é a sigla para Continuous Integration (Integração Contínua), uma prática de desenvolvimento de software em que as mudanças no código são integradas regularmente em um repositório compartilhado e, em seguida, automaticamente testadas e validadas.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Meu primeiro Livro lançado</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/meu-primeiro-livro/</link>
    <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:56:52 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/meu-primeiro-livro/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal, tudo bem com vocês? Espero que sim.</p>
<p>Venho comunicar vocês do lançamento do meu primeiro livro!!!</p>
<p><strong>Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</strong></p>
<p>É algo bem significativo isso pra mim e muitos outros virão!</p>
<p>Escrito no <a href="https://leanpub.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">LeanPub</a> e publicado na Amazon, esse livro marca inicio de uma nova etapa na minha carreira e também um reflexão até sobre toda a minha tragetória.</p>
<p>Quem tiver interesse em comprar, basta a: <a href="https://a.co/d/dmxgdnz" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</a></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Kubernetes - Criando um cluster local com Kind</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/construindo-um-cluster-k8s-kind/</link>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:56:52 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/construindo-um-cluster-k8s-kind/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal</p>
<p>Hoje vou demonstrar como baixar, instalar e configurar o Kind, uma forma de construir um Cluster local do Kubernetes.</p>
<h2 id="o-que-é">O que é?</h2>
<p>O Kind é uma ferramenta para executar clusters locais do Kubernetes usando “nós” de contêiner Docker. Kind foi projetado principalmente para testar o próprio Kubernetes, mas pode ser usado para desenvolvimento local ou CI.</p>
<h2 id="como-é-o-kind">Como é o Kind?</h2>
<p>Ele consiste em:</p>
<ul>
<li>Pacotes Go que implementam criação de cluster, construção de imagem, etc.</li>
<li>Uma interface de linha de comando (kind) construída sobre esses pacotes.</li>
<li>Imagens Docker escritas para executar systemd, Kubernetes, etc.</li>
<li>A integração do kubetest também construída nesses pacotes (WIP) tipo bootstrap cada em “nó” com kubeadm.</li>
</ul>
<p>O Kind ainda é um trabalho em em construção. Para acompanhar, consulte <a href="https://kind.sigs.k8s.io/docs/contributing/1.0-roadmap" target="_blank" rel="noopener noreffer ">1.0 Roadmap</a></p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>002 - Glossário Tech - o que é SRE</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-sre/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-sre/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-sre">O que é SRE</h2>
<p>SRE significa &ldquo;Site Reliability Engineering&rdquo; (Engenharia de Confiabilidade de Sistemas, em português). É uma disciplina da engenharia de software que se concentra em garantir a confiabilidade e o desempenho dos sistemas, especialmente em ambientes de produção.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>001 - Glossário Tech - o que é Devops</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-devops/</link>
    <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-devops/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim! Antes de mais nada, um Feliz Ano Novo para vocês!
E esse o nosso primeiro post do ano e vamos iniciar uma série chamada <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-devops">O que é DevOps</h2>
<p>DevOps é uma abordagem de desenvolvimento de software que visa integrar as equipes de desenvolvimento (Dev) e operações (Ops) para melhorar a colaboração e a eficiência ao longo do ciclo de vida do desenvolvimento de software. A palavra &ldquo;DevOps&rdquo; é uma combinação de &ldquo;Desenvolvimento&rdquo; e &ldquo;Operações&rdquo;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 01 - Introdução e Fundamentos</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte1/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos falar de uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu. Bora lá</p>
<h2 id="como-surgiu-o-opentofu">Como surgiu o OpenTofu</h2>
<p>Em 10 de agosto de 2023, a HashiCorp anunciou que após cerca de 9 anos de Terraform sendo de código aberto sob a licença MPL v2, eles repentinamente o mudaram para uma licença BSL v1.1 de código não aberto. Essa mudança é algo venoso para o Terraform e também para toda a comunidade. Foi então que surge o anteriormente denominado OpenTF, OpenTofu que é um fork do Terraform de código aberto, dirigido pela comunidade e fou abraçado(gerenciado) pela Linux Foundation.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Creating Dynamic Kubernetes Resources with Crossplane</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/opensource-summit-crossplane/</link>
    <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:54:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/opensource-summit-crossplane/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, tudo certo?</p>
<p>Ontem, dia 28 de Stemebro, rolou uma conversa bem legal no DevOps Experience sobre o evento do <a href="https://events.linuxfoundation.org/open-source-summit-europe/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Open Source Summit - Europe</a> e o assunto que eu trouxe foi sobre a palestra de Creating Dynamic Kubernetes Resources with Crossplane.</p>
<p>Crossplane é um projeto CNCF popular que usa definições e controladores de recursos personalizados do Kubernetes para gerenciar qualquer recurso que tenha uma API de gerenciamento. Embora o modelo declarativo do Kubernetes seja extremamente poderoso, ele pode ser limitado na modelagem de padrões lógicos mais complexos, como loops e condicionais.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
