<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Emerson Silva</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>This is Emerson Silva</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Nginx &#43; Kubernetes: Personalizando Páginas de Erro HTTP</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/nginx-k8s-erros-page/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/nginx-k8s-erros-page/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!</p>
<p>Hoje aqui no blog vamos falar sobre como podemos personalizar páginas de errros no Nginx no Kubernetes. Bora lá!!</p>
<p>As páginas de erro 404 e 500 são parte fundamental da navegação na web. Tem outros erros, mas vamos falar de pelo menos um nesse laboratório. Elas surgem quando algo não ocorre como esperado durante a interação do usuário com um site. Esses erros não são apenas inevitáveis em muitos casos, mas também oferecem uma oportunidade valiosa para otimizar a experiência do usuário, evitando frustrações e proporcionando uma navegação mais amigável e informativa.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Deploy de uma EC2 usando Terraform</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</link>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!</p>
<p>Hoje no nosso blog vamos seguier com a sequência de post voltado a CI/CD. Vamos falar de como criar uma pipeline para criar um EC2 na AWS usando o Gitlab CI e armazenando o tf state no prórprio GitLab. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-o-terraform">O que é o Terraform</h2>
<p>O Terraform é uma ferramenta open-source desenvolvida pela HashiCorp que permite o gerenciamento de infraestrutura como código (Infrastructure as Code - IaC). Com o Terraform, você pode definir, provisionar e gerenciar recursos de infraestrutura em diversos provedores (como AWS, Azure, Google Cloud, entre outros) de maneira declarativa.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 03 – Importando uma infraestrutura existente</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-parte3/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 09:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-parte3/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos seguir com mais um post sobre essa ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Hoje vamos falar</p>
<p>Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Build de imagens de contêineres com Kaniko</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</link>
    <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!</p>
<p>Hoje no nosso blog se inicia uma nova sequência de post voltado a CI/CD. Vamos começar falando de como fazer build de imagens com o Kaniko no Gitlab-CI</p>
<h2 id="o-que-é-o-kaniko">O que é o Kaniko</h2>
<p>O Kaniko é um ferramenta utilizada para a criação de de imagens de contêineres em um arquivo Docker, dentro de um contêiner, cluster de K8s ou até mesmo dentro de uma pipeline, que é o objetivo do nosso artigo. Com o Kaniko, não há a necessidade da execução de um daemom do Docker, pois é possível executar os comandos de dentro de um arquivo Docker dentro do espaço do usuário.  Basicamente, ele vai gerar a imagem do contêiner baseado de um Dockerfile e enviar para o repositório de imagens definido.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 02 – Provisionando uma VM na GCP</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-parte2/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-parte2/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos realizar um deploy na GCP com uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lançamento do curso Terraform na prática com AWS</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/curso-terraform-aws/</link>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:18:30 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/curso-terraform-aws/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal!</p>
<p>Hoje venho trazer ao blog uma novidade sensacional e uma realização pessoal pra mim. O lançamento do meu primeiro curso gravado atráves da <a href="https://4linux.com.br/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">4LINUX</a>
chamado <strong>Terraform na prática – especialista em provisionamento Cloud na AWS</strong></p>
<h2 id="o-que-o-curso-oferece">O que o curso oferece?</h2>
<p>Este curso prepara o aluno para criar infraestrutura em código (IaC) usando o Terraform, com foco na AWS como cloud provider. O Terraform é a principal ferramenta para provisionar infraestrutura nos maiores provedores de Clouds públicas e privadas, permitindo criar, alterar, configurar e versionar toda a infraestrutura de forma automatizada e usando a linguagem declarativa HCL. Aprender Terraform é uma habilidade valiosa para profissionais de infraestrutura, DevOps e desenvolvedores que buscam melhorar a eficiência e escalabilidade de suas aplicações em nuvem. Curso preparatório para a certificação:
Terraform Associate.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Lançamento do curso Terraform na prática com AWS</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/prospero-2025/</link>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:18:30 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/prospero-2025/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal!</p>
<p>Hoje venho trazer ao blog uma novidade sensacional e uma realização pessoal pra mim. O lançamento do meu primeiro curso gravado atráves da <a href="https://4linux.com.br/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">4LINUX</a>
chamado <strong>Terraform na prática – especialista em provisionamento Cloud na AWS</strong></p>
<h2 id="o-que-o-curso-oferece">O que o curso oferece?</h2>
<p>Este curso prepara o aluno para criar infraestrutura em código (IaC) usando o Terraform, com foco na AWS como cloud provider. O Terraform é a principal ferramenta para provisionar infraestrutura nos maiores provedores de Clouds públicas e privadas, permitindo criar, alterar, configurar e versionar toda a infraestrutura de forma automatizada e usando a linguagem declarativa HCL. Aprender Terraform é uma habilidade valiosa para profissionais de infraestrutura, DevOps e desenvolvedores que buscam melhorar a eficiência e escalabilidade de suas aplicações em nuvem. Curso preparatório para a certificação:
Terraform Associate.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>004 - Glossário Tech - o que é Continuous Delivery/Deployment</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/glossario-cd/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/glossario-cd/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-cd">O que é CD</h2>
<p>CD é a sigla para Continuous Delivery (Entrega Contínua) ou Continuous Deployment (Implantação Contínua), duas práticas relacionadas à Integração Contínua (CI) que têm como objetivo automatizar as etapas que seguem a integração de código, garantindo que o software esteja sempre pronto para ser entregue ou implantado em produção.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>003 - Glossário Tech - o que é Continuous Integration</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/glossario-ci/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/glossario-ci/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-ci">O que é CI</h2>
<p>CI é a sigla para Continuous Integration (Integração Contínua), uma prática de desenvolvimento de software em que as mudanças no código são integradas regularmente em um repositório compartilhado e, em seguida, automaticamente testadas e validadas.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Meu primeiro Livro lançado</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/meu-primeiro-livro/</link>
    <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:56:52 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/meu-primeiro-livro/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal, tudo bem com vocês? Espero que sim.</p>
<p>Venho comunicar vocês do lançamento do meu primeiro livro!!!</p>
<p><strong>Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</strong></p>
<p>É algo bem significativo isso pra mim e muitos outros virão!</p>
<p>Escrito no <a href="https://leanpub.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">LeanPub</a> e publicado na Amazon, esse livro marca inicio de uma nova etapa na minha carreira e também um reflexão até sobre toda a minha tragetória.</p>
<p>Quem tiver interesse em comprar, basta a: <a href="https://a.co/d/dmxgdnz" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</a></p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
