<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>opensource - Tag - Emerson Silva</title><link>https://emerson-silva.blog.br/tags/opensource/</link><description>opensource - Tag - Emerson Silva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 22:54:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/tags/opensource/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creating Dynamic Kubernetes Resources with Crossplane</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/opensource-summit-crossplane/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:54:03 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/opensource-summit-crossplane/</guid><description>Olá pessoal, tudo certo?
Ontem, dia 28 de Stemebro, rolou uma conversa bem legal no DevOps Experience sobre o evento do Open Source Summit - Europe e o assunto que eu trouxe foi sobre a palestra de Creating Dynamic Kubernetes Resources with Crossplane.
Crossplane é um projeto CNCF popular que usa definições e controladores de recursos personalizados do Kubernetes para gerenciar qualquer recurso que tenha uma API de gerenciamento. Embora o modelo declarativo do Kubernetes seja extremamente poderoso, ele pode ser limitado na modelagem de padrões lógicos mais complexos, como loops e condicionais.</description></item><item><title>Kubernetes Days 4Linux - Deploy no Kubernetes com GitLab</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-days-4linux/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 22:54:03 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/kubernetes-days-4linux/</guid><description>Olá pessoal, tudo certo?
Ontem estive ministrando uma palestra sobre como realizar um deploy no Kuberntes usando o Gitlab-CI no canal da 4Linux. Quem não pode conferir ao vivo, confere lá:
Repositório do GiLab 4linux-palestra-kubernetes-days
Live está gravada no Youtube Brinde do palestrante Ganhei um Funko personalizado e uma caneca sensacional.</description></item><item><title>Quinta ás Quinze - Primeiros Passos com Ansible</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/quinta-as-quinze-ansible/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 22:54:03 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/quinta-as-quinze-ansible/</guid><description>Olá pessoal, tudo certo?
Ontem estive ministrando uma palestra sobre Ansible no canal do DevOps Heroes. Quem não pode conferir ao vivo, confere lá:
Repositório do Github ansible-quinta-as-quinze
Live está gravada no Youtube</description></item><item><title>Do Manual ao Automatizado: O Poder da Infraestrutura Ágil em Clouds Privadas</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/plalestra-4linux-manual-ao-automatizado/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 12:18:47 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/plalestra-4linux-manual-ao-automatizado/</guid><description>Olá pessoal!
No post de hoje do blog, vou comentar um pouco como foi a minha experiência palestrando pela 4Linux novamente, falando daquilo que gosto muito, que é sobre DevOps e Automação de infraestrutura. Então não espere muita formalidade enquanto eu escrevo, porque a idéia é como você leitor estivesse trocado ideia comigo. Então&amp;hellip;
Bora lá!!!
Sobre o que foi a palestra? A palestra foi sobre como podemos tranformar nosso ambiente de infraestrutura atráves da Automação.</description></item><item><title>DevOps Heroes - Deploy de uma Aplicação no GKE</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/palestra-devopsheroes-gke/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 12:18:47 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/palestra-devopsheroes-gke/</guid><description>Olá pessoal!
No post de hoje do blog, vou comentar um pouco como foi a minha experiência palestrando no DevOps Experience
Bora lá
Sobre o que foi a palestra? Fui convidado pelo DevOps Heroes para palestrar para comunidade, no evento mensal chamado DevOps Experience. O tema era livre e com 50 minutos de apresentação além do Kahoot, que é um gameshow de perguntas sobre a palestra. A proposta do evento, é de várias palestras durante o dia todo, com temas variados sobre DevOps.</description></item><item><title>Live - Orquestrando aplicações com Docker Swarm</title><link>https://emerson-silva.blog.br/posts/palestra-4linux-docker/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:18:30 -0300</pubDate><author>Emerson Silva</author><guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/palestra-4linux-docker/</guid><description>Olá pessoal!
No post de hoje do blog, vou comentar um pouco como foi a minha experiência na Live da 4Linux falando sobre Docker.
É primeiro post sobre algo que não seja um passo a passo técnico, então a idéia que seja mais uma resenha com alguns detalhes e curiosidades.
Sobre o que foi a palestra? A palestra foi realizada pela 4Linux, com o objetivo de compartilhar conhecimento com a comunidade e também mostrar um pouco do curso de Orquestração de Contêineres.</description></item></channel></rss>