<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on Emerson Silva</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/tags/git/</link>
    <description>Recent content in Git on Emerson Silva</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Deploy de uma EC2 usando Terraform</title>
      <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-terraform-aws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salve salve pessoal!!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tudo bem com vocês? Espero que sim!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoje no nosso blog vamos seguier com a sequência de post voltado a CI/CD. Vamos falar de como criar uma pipeline para criar um EC2 na AWS usando o Gitlab CI e armazenando o tf state no prórprio GitLab. Bora lá?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-terraform&#34;&gt;O que é o Terraform&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Terraform é uma ferramenta open-source desenvolvida pela HashiCorp que permite o gerenciamento de infraestrutura como código (Infrastructure as Code - IaC). Com o Terraform, você pode definir, provisionar e gerenciar recursos de infraestrutura em diversos provedores (como AWS, Azure, Google Cloud, entre outros) de maneira declarativa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trilha CI/CD - Gitlab-CI - Build de imagens de contêineres com Kaniko</title>
      <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/trilha-cicd-gitlab-kaniko/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Salve salve pessoal!!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tudo bem com vocês? Espero que sim!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoje no nosso blog se inicia uma nova sequência de post voltado a CI/CD. Vamos começar falando de como fazer build de imagens com o Kaniko no Gitlab-CI&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-kaniko&#34;&gt;O que é o Kaniko&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Kaniko é uma ferramenta utilizada para a criação de imagens de contêineres em um arquivo Docker, num contêiner, cluster de K8s ou até mesmo numa pipeline, que é o objetivo do nosso artigo. Com o Kaniko, não há a necessidade da execução de um daemon do Docker, por ser possível executar os comandos de em um arquivo Docker no espaço do usuário. Basicamente, ele vai gerar a imagem do contêiner baseado de um Dockerfile e enviar para o repositório de imagens definido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitLab Associate - Como se preparar</title>
      <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/gitlab-associate/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 12:24:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/gitlab-associate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá pessoal!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No post de hoje do blog, vou comentar um pouco como foi a minha preparação para a GitLab Certified Associate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;criar-conta-e-link-do-treinamento&#34;&gt;Criar conta e link do Treinamento&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para criar uma conta, acesse o link: &lt;a href=&#34;https://gitlab.edcast.com/log_in&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer &#34;&gt;https://gitlab.edcast.com/log_in&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O link para o treinamento: &lt;a href=&#34;https://gitlab-learn.leapest.com/hw/buy/MP00055560556783?page=1&amp;amp;limit=5&amp;amp;tab=content&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreffer &#34;&gt;https://gitlab-learn.leapest.com/hw/buy/MP00055560556783?page=1&amp;limit=5&amp;tab=content&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;como-estudar&#34;&gt;Como estudar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A prova e guia de estudos atualmente está versão v3.0, e após a compra do exame, a GitLab disponibilza um curso com video e textos para que seja feita uma prova teórica e posteriormente a prova prática.&#xA;Para liberar a prova prática, é necessário alcançar o 100% de acertos. As questão são abordadas no Self-Study, isso facilita bastante.&#xA;Além disso, dentro do Self-Study é disponilizado questões práticas que ajudam na segunda prova.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
