<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>IaC - Category - Emerson Silva</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/iac/</link>
        <description>IaC - Category - Emerson Silva</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 12:24:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/iac/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 02 – Provisionando uma VM na GCP</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte2/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte2/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos realizar um deploy na GCP com uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 01 - Introdução e Fundamentos</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte1/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/desbravando-o-opentofu-primeira-parte1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos falar de uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu. Bora lá</p>
<h2 id="como-surgiu-o-opentofu">Como surgiu o OpenTofu</h2>
<p>Em 10 de agosto de 2023, a HashiCorp anunciou que após cerca de 9 anos de Terraform sendo de código aberto sob a licença MPL v2, eles repentinamente o mudaram para uma licença BSL v1.1 de código não aberto. Essa mudança é algo venoso para o Terraform e também para toda a comunidade. Foi então que surge o anteriormente denominado OpenTF, OpenTofu que é um fork do Terraform de código aberto, dirigido pela comunidade e fou abraçado(gerenciado) pela Linux Foundation.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Criando imagens com Packer na GCP</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/packer-gcp-image/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 11:54:03 -0300</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/packer-gcp-image/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, tudo bem?</p>
<p>Espero que sim!</p>
<p>No post do blog de hoje, vamos falar dessa ferramenta sensacional que é o Packer da HashiCorp. Bora lá.</p>
<h2 id="o-que-é-o-packer">O que é o Packer</h2>
<p>O Packer é uma ferramenta de automação de criação de imagens desenvolvida pela HashiCorp. Ele permite criar imagens de máquinas virtuais ou contêineres de forma automatizada, garantindo a criação de imagens consistentes e prontas para serem implantadas em diferentes plataformas.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>YAML - Introdução rápida</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/entendendo-o-yaml/</link>
    <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 18:37:11 -0300</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/entendendo-o-yaml/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje vamos falar sobre o YAML. Entender como ele funciona, como é a sua indentação e como esse formato de serialização de dados facilita na construção de arquivos de configuração.</p>
<h2 id="o-que-é">O que é</h2>
<p>Foi lançado em 2001, inspirado em linguagens como como XML,C, Python entre tantas outras, é um formato de codificação de dados legíveis por humanos. Ela tem como objetivo é ter sintaxe legível e simples, onde ela pode ser mapeada facilmente pelos tipos de dados mais comuns na maioria das linguagens de alto nível. A sigla YAML pode significar em inglês YAML Ain’t markup language (YAML não é linguagem de marcação), uma brincadeira que os criadores fizeram para enfatizar o que o YAML é.</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
