<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Devops - Tag - Emerson Silva</title>
        <link>https://emerson-silva.blog.br/tags/devops/</link>
        <description>Devops - Tag - Emerson Silva</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 01:30:26 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://emerson-silva.blog.br/tags/devops/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Lançamento - Mentes Automatizadas: IA em Ambientes Kubernetes e DevOps</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/ebook-mentes-automatizadas/</link>
    <pubDate>Fri, 09 May 2025 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/ebook-mentes-automatizadas/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal, tudo bem com vocês? Espero que sim.</p>
<p>Venho comunicar vocês do lançamento do meu novo e-book!!! Mais escrito de forma independente.</p>
<p><strong>Mentes Automatizadas: IA em Ambientes Kubernetes e DevOps</strong></p>
<p>Depois de mais de um ano do lançamento do <a href="https://emerson-silva.blog.br/posts/meu-primeiro-livro/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Kubernetes para Iniciantes: Fundamentos e Práticas</a> venho com mais um lançamento, agora falando sobre IA no mundo DevOps</p>
<p>Escrito no <a href="https://leanpub.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">LeanPub</a> e publicado na Amazon, esse e-book da continuidade a um dos meus projetos pessoais de publicar e compartilhar conteúdo na internet.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 03 – Importando uma infraestrutura existente</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte3/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 09:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte3/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos seguir com mais um post sobre essa ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Hoje vamos falar</p>
<p>Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 02 – Provisionando uma VM na GCP</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte2/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte2/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos realizar um deploy na GCP com uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu, um fork do Terraform. Bora lá!</p>
<h2 id="antes-de-iniciar-vocês-precisam-ler-isso">Antes de iniciar, vocês precisam ler isso</h2>
<p>Antes que possamos iniciar o passo a passo para provisionar uma VM na GCP usando o <a href="https://opentofu.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">OpenTofu</a>, você precisa ler o post anterior que fala sobre o que é, porque ela nasceu e sobre a licença BSL.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>004 - Glossário Tech - o que é Continuous Delivery/Deployment</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-cd/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-cd/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-cd">O que é CD</h2>
<p>CD é a sigla para Continuous Delivery (Entrega Contínua) ou Continuous Deployment (Implantação Contínua), duas práticas relacionadas à Integração Contínua (CI) que têm como objetivo automatizar as etapas que seguem a integração de código, garantindo que o software esteja sempre pronto para ser entregue ou implantado em produção.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>003 - Glossário Tech - o que é Continuous Integration</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-ci/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-ci/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim!<br>
E bora pra mais um post do <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-ci">O que é CI</h2>
<p>CI é a sigla para Continuous Integration (Integração Contínua), uma prática de desenvolvimento de software em que as mudanças no código são integradas regularmente em um repositório compartilhado e, em seguida, automaticamente testadas e validadas.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>001 - Glossário Tech - o que é Devops</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-devops/</link>
    <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 01:30:26 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/glossario-devops/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Salve salve pessoal!!!</p>
<p>Tudo bem com vocês? Espero que sim! Antes de mais nada, um Feliz Ano Novo para vocês!
E esse o nosso primeiro post do ano e vamos iniciar uma série chamada <strong>Glossario Tech</strong> onde irei trazer algumas tecnologias e falar delas de forma teórica. Bora lá?</p>
<h2 id="o-que-é-devops">O que é DevOps</h2>
<p>DevOps é uma abordagem de desenvolvimento de software que visa integrar as equipes de desenvolvimento (Dev) e operações (Ops) para melhorar a colaboração e a eficiência ao longo do ciclo de vida do desenvolvimento de software. A palavra &ldquo;DevOps&rdquo; é uma combinação de &ldquo;Desenvolvimento&rdquo; e &ldquo;Operações&rdquo;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Desbravando o OpenTofu: Parte 01 - Introdução e Fundamentos</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte1/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:24:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/desbravando-o-opentofu-parte1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje no blog, vamos falar de uma ferramenta em potencial de Infra as Code chamada OpenTofu. Bora lá</p>
<h2 id="como-surgiu-o-opentofu">Como surgiu o OpenTofu</h2>
<p>Em 10 de agosto de 2023, a HashiCorp anunciou que após cerca de 9 anos de Terraform sendo de código aberto sob a licença MPL v2, eles repentinamente o mudaram para uma licença BSL v1.1 de código não aberto. Essa mudança é algo venoso para o Terraform e também para toda a comunidade. Foi então que surge o anteriormente denominado OpenTF, OpenTofu que é um fork do Terraform de código aberto, dirigido pela comunidade e fou abraçado(gerenciado) pela Linux Foundation.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>DevOps e SRE Roadmap</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/devops-roadmap/</link>
    <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 11:54:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/devops-roadmap/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, tudo bem?</p>
<p>Espero que sim!</p>
<p>No post do blog de hoje, vamos falar sobre os caminhos para ingressar como DevOps Engineer ou SRE.</p>
<h2 id="por-onde-começar">Por onde começar?</h2>
<h3 id="o-que-é-devops">O que é DevOps</h3>
<p>Antes de tudo, entender a cultura DevOps!</p>
<p>DevOps que é a junção de Development e Operations, trata-se de uma forma de trabalhar, uma forma de pensar. Uma cultura que enfatiza a comunicação entre os profissionais de desenvolvimento e operações, tratando as equipes com um unico time para que juntos possam realizar entregas com exelência.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Criando imagens com Packer na GCP</title>
    <link>https://emerson-silva.blog.br/posts/packer-gcp-image/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 11:54:03 -0300</pubDate>
    <author>Emerson Silva</author>
    <guid>https://emerson-silva.blog.br/posts/packer-gcp-image/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Olá pessoal, tudo bem?</p>
<p>Espero que sim!</p>
<p>No post do blog de hoje, vamos falar dessa ferramenta sensacional que é o Packer da HashiCorp. Bora lá.</p>
<h2 id="o-que-é-o-packer">O que é o Packer</h2>
<p>O Packer é uma ferramenta de automação de criação de imagens desenvolvida pela HashiCorp. Ele permite criar imagens de máquinas virtuais ou contêineres automatizadamente, garantindo a criação de imagens consistentes e prontas para serem implantadas em diferentes plataformas.</p>
<p>Com o Packer, você pode definir as configurações da imagem em um arquivo de configuração declarativo, especificando o sistema operacional, as dependências, as configurações do aplicativo e outras personalizações desejadas. Em seguida, o Packer cria a imagem executando esse arquivo de configuração, provisionando e configurando uma instância temporária da máquina virtual ou do contêiner e, em seguida, capturando essa instância em uma imagem final.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
